世衞官員為中國辯護 「現在不是公開譴責的時候」

美國白宮首席經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）周四批評中國在處理疫情方面欠透明度，事隔一日，世界衞生組織為中國辯護，反駁對方的說法，又指世衞的專家小組中可能包括美國專家，但沒有提供更多細節。

庫德洛周四在白宮向記者表示，對於美國專家不獲邀隨世衞專家組到中國考察疫情，感到有點失望。庫德洛指，越來越多有關疫情的疑問未有答案，中國亦無迹象與美國合作，他說：「習近平應承了特朗普會與美國合作的，中國應該開放，應該接受美國幫助……我們很樂意與聯合國和世界衞生組織合作，但他們不准。」

世衞突發衞生事件規劃執行主任瑞安（Mike Ryan）周五在日內瓦為中國辯護，他列舉多項例子，指出中國已經與國際社會合作，「從我們的角度看來，我們見到一個與我們合作的政府……我很難接受庫德洛先生的評論，但每個人都有說出他們看法的權利，而每個人也有權利就自己的看法提出證據」。他相信在世衞國際專家小組的12名成員中，有可能包括美國專家在內，但沒有進一步詳述。

它只是個孩子呀

當他被問到中國當局在應對疫情期間有沒有犯錯時，瑞安再次為中國護航。他說：「現在不是我們開始公開譴責的時候，中國以及全球各國……將會從中學習，而我希望（他們）會實行所學到的教訓。」他續指：「每個人……都需要專注於完成工作，而你最不需要向這些人說，你上周或前一周沒有做好你的工作。」

日本目前是中國境外出現最多確診個案的地方，當地將於夏季舉行奧運會，瑞安稱世衞定期與國際奧委會（IOC）及其他主辦大型運動賽事的單位接觸，「我們沒有向IOC提出建議，也不會這樣做，世衞的角色不是去取消或不取消任何賽事」。他強調世衞會提供技術建議，協助主辦機構進行詳細的風險評估，取消賽事與否「是要由主辦國家及主辦機構作出的決定」。

奶到雪雪聲

串鳩美國？再cut捐款啦,叫雜種科水得啦

咁就抵美帝減你支那衛生組織撥款啦

跪低啦世衛

侵侵好波

支衛

此地無銀